{
  "questions": {
    "numberFour": [
      {
        "question": "По каналу связи передаются сообщения, содержащие только семь букв: А, Б, Г, И, М, Р, Я. Для передачи используется двоичный код, удовлетворяющий условию Фано. Кодовые слова для некоторых букв известны: А — 010, Б — 011, Г — 100. Какое наименьшее количество двоичных знаков потребуется для кодирования слова МАГИЯ? Примечание.Условие Фано означает, что ни одно кодовое слово не является началом другого кодового слова.",
        "answer": "14",
        "picturePath": "0",
        "theme": "Выбор кода при неиспользуемых сигналах"
      },
      {
        "question": "По каналу связи передаются сообщения, содержащие только семь букв: А, Б, Г, И, М, Р, Я. Для передачи используется двоичный код, удовлетворяющий условию Фано. Кодовые слова для некоторых букв известны: А — 010, Б — 00, Г — 101. Какое наименьшее количество двоичных знаков потребуется для кодирования слова МАГИЯ? Примечание.Условие Фано означает, что ни одно кодовое слово не является началом другого кодового слова.",
        "answer": "15",
        "picturePath": "0",
        "theme": "Выбор кода при неиспользуемых сигналах"
      },
      {
        "question": "По каналу связи передаются сообщения, содержащие только семь букв: А, Б, Г, И, М, Р, Я. Для передачи используется двоичный код, удовлетворяющий условию Фано. Кодовые слова для некоторых букв известны: А — 010, Б — 011, И — 10. Какое наименьшее количество двоичных знаков потребуется для кодирования слова ГРАММ? Примечание.Условие Фано означает, что ни одно кодовое слово не является началом другого кодового слова.",
        "Answer": "14",
        "picturePath": "0",
        "theme": "Выбор кода при неиспользуемых сигналах"
      },
      {
        "question": "Для кодирования букв О, В, Д, П, А решили использовать двоичное представление чисел 0, 1, 2, 3 и 4 соответственно (с сохранением одного незначащего нуля в случае одноразрядного представления). Закодируйте последовательность букв ВОДОПАД таким способом и результат запишите восьмеричным кодом.",
        "Answer": "22162",
        "picturePath": "0",
        "theme": "Шифрование по известному коду и перевод в различные СС"
      },
      {
        "question": "Для кодирования букв Д, X, Р, О, В решили использовать двоичное представление чисел 0, 1, 2, 3 и 4 соответственно (с сохранением одного незначащего нуля в случае одноразрядного представления). Закодируйте последовательность букв ХОРОВОД таким способом и результат запишите восьмеричным кодом.",
        "Answer": "36714",
        "picturePath": "0",
        "theme": "Шифрование по известному коду и перевод в различные СС"
      },
      {
        "question": "Для кодирования букв О, К, Г, Д, Р решили использовать двоичное представление чисел 0, 1, 2, 3 и 4 соответственно (с сохранением одного незначащего нуля в случае одноразрядного представления). Закодируйте последовательность букв ГОРОДОК таким способом и результат запишите восьмеричным кодом.",
        "Answer": "42061",
        "picturePath": "0",
        "theme": "Шифрование по известному коду и перевод в различные СС"
      },
      {
        "question": "Для 5 букв латинского алфавита заданы их двоичные коды (для некоторых букв — из двух бит, для некоторых — из трех). Эти коды представлены в таблице: a   b   c   d   e 000 110 01  001 10 Какой набор букв закодирован двоичной строкой 1100000100110 ?",
        "Answer": "bacde",
        "picturePath": "0",
        "theme": "Расшифровка сообщений"
      },
      {
        "question": "Для 5 букв латинского алфавита заданы их двоичные коды (для некоторых букв — из двух бит, для некоторых — из трех). Эти коды представлены в таблице: a   b   c   d   e 100 110 011 01  10 Какой набор букв закодирован двоичной строкой 1000110110110 ? Все буквы в последовательности — разные.",
        "Answer": "acdeb",
        "picturePath": "0",
        "theme": "Расшифровка сообщений"
      },
      {
        "question": "Для передачи чисел по каналу с помехами используется код проверки четности.  Каждая его цифра записывается в двоичном представлении, с добавлением ведущих нулей до длины 4, и к каждому представлению дописывается сумма его элементов по модулю 2 (например, если передаём 23, то получим последовательность 0010100110). Определите, какое число передавалось по каналу в виде 01100010100100100110.",
        "Answer": "6543",
        "picturePath": "0",
        "theme": "Расшифровка сообщений"
      },
      {
        "question": "Для кодирования некоторой последовательности, состоящей из букв К, Л, М, Н, решили использовать неравномерный двоичный код, удовлетворяющий условию Фано. Для буквы Н использовали кодовое слово 0, для буквы К — кодовое слово 10. Какова наименьшая возможная суммарная длина всех четырёх кодовых слов? Примечание. Условие Фано означает, что никакое кодовое слово не является началом другого кодового слова. Это обеспечивает возможность однозначной расшифровки закодированных сообщений.",
        "Answer": "9",
        "picturePath": "0",
        "theme": "Передача информации. Выбор кода"
      },
      {
        "question": "Для кодирования некоторой последовательности, состоящей из букв А, Б, В, Г и Д, используется неравномерный двоичный код, позволяющий однозначно декодировать полученную двоичную последовательность. Вот этот код: А — 1; Б — 0100; В — 000; Г — 011; Д — 0101. Требуется сократить для одной из букв длину кодового слова так, чтобы код по-прежнему можно было декодировать однозначно. Коды остальных букв меняться не должны. Каким из указанных способов это можно сделать? 1) для буквы Г — 11 2) для буквы В — 00 3) для буквы Г — 01 4) это невозможно",
        "Answer": "2",
        "picturePath": "0",
        "theme": "Передача информации. Выбор кода"
      }
    ]
  }
}